內有前線記者讀白 呢次感謝商台！

沙田衝突期間本台記者再遭警方阻撓採訪

本台記者近日採訪警民衝突期間，兩度受到警方阻撓。在星期日晚沙田衝突，有示威者懷疑被警方趕出高速公路，警員對在場的本台記者施放胡椒噴劑、用盾牌推撞驅趕、出言侮辱和限制進出，阻撓正常採訪。

6月12日金鐘衝突晚上近10時，本台記者陳皓為在正義道採訪期間，身穿反光背心，頭盔標明是記者，在多次表明身份之下，被警方速龍小隊推撞，期間有警員呼喝「記你老母」，又用警棍打中記者的右手手臂。陳皓為憶述，當時三名警員持警棍衝向他，他轉身逃跑後即時向現場警方傳媒聯絡隊求助，但對方指「無得做紀錄，無得備案」，如果要投訴，就立刻去警署。

相隔一個月後，在星期日晚的沙田衝突，同類的阻撓事件再次發生。陳皓為當晚穿上同樣裝備，近9時半，跟隨一批因應清場而離開的示威者，行到新城市廣場巴士總站對出的單車徑。這個時候，駐守巴士總站的警員衝出來驅趕，幾十名示威者跑出高速公路逃走。當時警員向著陳皓為的面部施放胡椒噴劑，並趕離現場幾十米。其後，有一男一女被多名警員逼在牆邊，不停揮動警棍。陳皓為在十幾米外拍攝，外圍警員發現後，大叫「有記者！錄緊嘢」，之後三名警員用盾牌遮檔拍攝、推撞、再次驅趕記者到幾十米外。

當記者停止拍攝後，有警員喝罵，「就係你地啲記者，搞亂個社會」，又喝令記者停止用毛巾抹走面上的胡椒噴劑。約十分鐘後，陳皓為向同一隊警員提出，想經電梯上新城市廣場和沙田站採訪，警員拒絕，指認得他剛才在現場「影嘢」，指示他步行到港鐵大圍站乘坐「倒頭車」，或者被警方「塔上去沙田站」。但之後有商場職員帶途人，經同一電梯上新城市廣場，警員都沒有作出阻撓。

兩宗事件，警員都是對單獨採訪的記者作出阻撓；令公眾無法得知事件真相。

推

push

在星期日晚沙田衝突，有示威者懷疑被警方趕出高速公路，警員對在場的本台記者施放胡椒噴劑、用盾牌推撞驅趕、出言侮辱和限制進出，阻撓正常採訪。

我懷疑係前線記者頂唔順要開火

同謀殺有咩分別？

睇唔過眼啫，前線攝記其實個個都好勁好捱得

記者搞亂社會？你講緊TVB下話

浩園論人士呢

深藍上司聽完
話而家得番tvb持平d

正常深藍思維

要腥出去 廣傳

還我新聞自由

呢啲畀tvb洗壞腦⋯⋯